% @Packages: frcursive
% @TikzLibrary: intersections,angles
Pour chacune des affirmations suivantes, indiquer si elle est~:
\begin{itemize}
    \item vraie~;
    \item fausse~;
    \item ou si on ne peut rien affirmer (ni vraie, ni fausse).
\end{itemize}

Si une affirmation est \textit{vraie}, indiquer ce qui permet de la justifier.\medskip

\faHandPointRight[regular]\quad Voir la première réponse donnée en exemple.

\newcounter{figcount}
\subsubsection*{Figure \stepcounter{figcount}\thefigcount}
\begin{tblr}{measure = vbox,colspec={X[l,3]X[c,1]}}
%texte
\begin{enumerate}
    \item $D$ est le est le point d'intersection des droites $(d)$ et $(d_1)$.

    \textcursive{Vrai (consigne)}
    \item Les droites $(d)$ et $(d_1)$ sont perpendiculaires.
    
    \pointilles\
    \item Les droites $(d)$ et $(d_1)$ sont sécantes.
    
    \pointilles\
\end{enumerate}
&
%figure
{\scriptsize Les droites $(d)$ et $(d_1)$ se coupent en $D$.\medskip

\begin{tikzpicture}[rotate=20,scale=0.7]
  \coordinate (A) at (0,0);
  \coordinate (B) at (5,0);
  \coordinate (C) at (3,2);
  \coordinate (D) at (3,-3);
  \coordinate[label={85:$D$}] (I) at (intersection of A--B and C--D);
  \node[above=1mm of A] {$(d_1)$};
  \node[left=1mm of C] {$(d)$};
  \draw[thick] (A) -- (B);
  \draw[thick] (C) -- (D);
  \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = A--I--D};
\end{tikzpicture}}
\end{tblr}

\subsubsection*{Figure \stepcounter{figcount}\thefigcount}
\begin{tblr}{measure = vbox,colspec={X[l,3]X[c,1]}}
%texte
\begin{enumerate}
    \item $D$ est le point d'intersection des droites $(d)$ et $(d_1)$.

    \pointilles\
    \item Les droites $(d)$ et $(d_1)$ sont perpendiculaires.
    
    \pointilles\
    \item Les droites $(d)$ et $(d_1)$ sont sécantes.
    
    \pointilles\
\end{enumerate}
&
%figure
{\scriptsize Les droites $(d)$ et $(d_1)$ sont sécantes en $D$.\medskip

\begin{tikzpicture}[rotate=-20,scale=0.7]
  \coordinate (A) at (0,0);
  \coordinate (B) at (6,0);
  \coordinate (C) at (3,2);
  \coordinate (D) at (3,-3);
  \coordinate[label={-85:$D$}] (I) at (intersection of A--B and C--D);
  \node[above=1mm of A] {$(d_1)$};
  \node[left=1mm of C] {$(d)$};
  \draw[thick] (A) -- (B);
  \draw[thick] (C) -- (D);
\end{tikzpicture}}
\end{tblr}

\subsubsection*{Figure \stepcounter{figcount}\thefigcount}
\begin{tblr}{measure = vbox,colspec={X[l,3]X[c,1]}}
%texte
\begin{enumerate}
    \item Les droites $(d)$ et $(d_1)$ sont parallèles.

    \pointilles\
    \item Les droites $(d)$ et $(d_1)$ sont perpendiculaires.
    
    \pointilles\
    \item On a: $A \in (d_1)$.
    
    \pointilles\
\end{enumerate}
&
%figure
{\scriptsize Les droites $(d)$ et $(d_1)$ sont parallèles.

Le point $A$ est un point de $(d_1)$.\medskip

\begin{tikzpicture}[rotate=-20,scale=0.7]
  \coordinate (A) at (0,0);
  \coordinate (B) at (6,0);
  \coordinate (C) at ($(A)+(1,-2)$);
  \coordinate (D) at ($(B)+(1,-2)$);
  \node[above=1mm of B] {$(d)$};
  \node[below=1mm of C] {$(d_1)$};
  \draw[thick] (A) -- (B);
  \draw[thick] (C) -- (D);
  \node[cross=2pt,label=above:$A$] at ($(C)!0.7!(D)$) {};
\end{tikzpicture}}
\end{tblr}

\subsubsection*{Figure \stepcounter{figcount}\thefigcount}
\begin{tblr}{measure = vbox,colspec={X[l,3]X[c,1]}}
%texte
\begin{enumerate}
    \item Les droites $(d)$ et $(d_1)$ sont parallèles.

    \pointilles\
    \item Les droites $(d)$ et $(d_1)$ sont perpendiculaires.
    
    \pointilles\
    \item Le point $E$ est un point de $(d_1)$.
    
    \pointilles\
\end{enumerate}
&
%figure
{\scriptsize $E$ est un point de $(d)$.\medskip

\begin{tikzpicture}[rotate=20,scale=0.7]
  \coordinate (A) at (0,0);
  \coordinate (B) at (6,0);
  \coordinate (C) at ($(A)+(1,-2)$);
  \coordinate (D) at ($(B)+(1,-2)$);
  \node[above=1mm of B] {$(d)$};
  \node[below=1mm of C] {$(d_1)$};
  \draw[thick] (A) -- (B);
  \draw[thick] (C) -- (D);
  \node[cross=2pt,label=above:$E$] at ($(A)!0.2!(B)$) {};
\end{tikzpicture}}
\end{tblr}


\subsubsection*{Figure \stepcounter{figcount}\thefigcount}
\begin{tblr}{measure = vbox,colspec={X[l,3]X[c,1]}}
%texte
\begin{enumerate}
    \item Les points A, B et E sont alignés.

    \pointilles\
    \item Les points $A$, $C$ et $B$ sont alignés.
    
    \pointilles\
    \item Les points $E$, $D$ et $C$ sont alignés.
    
    \pointilles\
\end{enumerate}
&
%figure
{\scriptsize On a~: $C\in(AB)$.\medskip

\begin{tikzpicture}[rotate=-15,scale=0.7]
  \node[cross=2pt,label=above right:$A$] (A) at (0,0) {};
  \node[cross=2pt,label=above right:$C$] (C) at (6,0) {};
  \node[cross=2pt,label=above right:$E$] (E) at (2.5,2.5) {};
  \node[cross=2pt,label=above right:$D$] (D) at (3.5,1.5) {};
  \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (A) -- (C);
  \node[cross=2pt,label=above:$B$] (A) at ($(A)!0.35!(C)$) {};
\end{tikzpicture}}
\end{tblr}


\subsubsection*{Figure \stepcounter{figcount}\thefigcount}
\begin{tblr}{measure = vbox,colspec={X[l,3]X[c,1]}}
%texte
\begin{enumerate}
    \item $F$ est un point de la droite $(d)$.

    \pointilles\
    \item Les droites $(d)$ et $(CD)$ sont parallèles.
    
    \pointilles\
    \item Les droites $(EF)$ et $(CD)$ sont perpendiculaires.
    
    \pointilles\
\end{enumerate}
&
%figure
{\scriptsize $E$ est un point de la droite $(CD)$.

La perpendiculaire à $(CD)$ passant par le point $E$ coupe la droite $(d)$ en un point $F$.\medskip

\begin{tikzpicture}[rotate=35,scale=0.7]
  \node[label=above:$(d)$] (A) at (0,0) {};
  \coordinate (B) at (5,0);
  \node[cross=2pt,label=above:$C$] (C) at ($(A)+(1,-2)$) {};
  \node[cross=2pt,label=above:$D$] (D) at ($(B)+(1,-2)$) {};
  % \coordinate[label={85:$E$}] (E) at (intersection of e--f and C--D);
  \coordinate[label=above:$F$] (F) at ($(A)!0.8!(B)$);
  \coordinate[label=above:$E$] (E) at ($(C)!(F)!(D)$);
  \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (A) -- (B);
  \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (C) -- (D);
  \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (F) -- (E);
\end{tikzpicture}}
\end{tblr}




\subsubsection*{Figure \stepcounter{figcount}\thefigcount}
\begin{tblr}{measure = vbox,colspec={X[l,3]X[c,1]}}
%texte
\begin{enumerate}
    \item Les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles.

    \pointilles\
    \item Les points $A$, $E$ et $B$ sont alignés.
    
    \pointilles\
    \item Les droites $(ED)$ et $(AB)$ sont perpendiculaires.
    
    \pointilles\
\end{enumerate}
&
%figure
{\scriptsize $E\in (AB)$ et $D\notin(AB)$.

$(d)$ est la parallèle à $(AB)$ passant par le point $D$.

$C\in(d)$.\medskip

\begin{tikzpicture}[rotate=-35,scale=0.7]
  \node[cross=2pt,rotate=40,label=above right:$A$] (A) at (0,0) {};
  \node[cross=2pt,rotate=40,label=above right:$B$] (B) at (5,0) {};
  \node[cross=2pt,rotate=40,label=above right:$C$] (C) at ($(A)+(1,-2)$) {};
  \node[label=below:$(d)$] (D) at ($(B)+(1,-2)$) {};
  % \coordinate[label={85:$E$}] (E) at (intersection of e--f and C--D);
  \coordinate[label=above:$E$] (E) at ($(A)!0.85!(B)$);
  \coordinate[label=above:$D$] (F) at ($(C)!(E)!(D)$);
  \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (A) -- (B);
  \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (C) -- (D);
  \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (F) -- (E);
\end{tikzpicture}}
\end{tblr}
